const questions = [
  {
    question: "<strong> Tagining vazifasi nima? </strong>",
    answers: ["Textni tagiga chiziq chizib beradi", "Textni hajmini 'o'lchamini' kattalashtirib beradi", "Textni ustiga chiziq tortib beradi", "Textni qalinlashtirib beradi"],
    correctAnswer: "Textni qalinlashtirib beradi"
  },
  {
    question: "padding-left Nima vazifani bajaradi?",
    answers: ["Elementni ichki chap tarafidan joy tashlaydi","Elementni tashqi chap tarafidan joy tashlaydi","Elementni ichki o'ng tarafidan joy tashlaydi","Elementni tashqi o'ng tarafidan joy tashlaydi"],
    correctAnswer: "Elementni ichki chap tarafidan joy tashlaydi"
  },
  {
    question: "HTML input typelarini belgilang?",
    answers: ["text | button | checkbox","reset | day | week","url | get | password","date | email | year"],
    correctAnswer: "text | button | checkbox"
  },
  {
    question: "Padding qanday vazifani bajaradi ?",
    answers: ["Elementning joylarini qisqartiradi", "Elementning tashqi tarafidan bo'sh joy tashlaydi", "Elementning ichki tarafidan bo'sh joy tashlaydi","Elementning ham ichki ham tashqi tarafidan bo'sh joy tashlaydi"],
    correctAnswer: "Elementning ichki tarafidan bo'sh joy tashlaydi"
  },
  {
    question: "position:absolute Nima ?",
    answers: ["Bitta pozitsiyadagi element", "Mutlaq pozitsiyaga ega bo'lgan", "Pozitsiyaga ega bo'lmagan element", "Yopishqoq element"],
    correctAnswer: "Mutlaq pozitsiyaga ega bo'lgan"
  },
  {
    question: "font-size Nima?",
    answers: ["Matnlar orasidagi masofani belgilaydi", "Matn qalinligini belgilaydi", "Matn turini belgilaydi", "Matn hajmini (o'lchamini) belgilaydi"],
    correctAnswer: "Matn hajmini (o'lchamini) belgilaydi"
  },
  {
    question: "HTML input elementida ma'lumotni majburan kiritilishini taminlovchi attribute ?",
    answers: ["disabled", "required", "selected", "Barchasi to'g'ri"],
    correctAnswer: "required"
  },
  {
    question: "Listlar qanday turga bo'linadi ?",
    answers: ["Barchasi", "Description", "Unordered", "Ordered"],
    correctAnswer: "Barchasi"
  },
  {
    question: "margin-right Nima vazifani bajaradi?",
    answers: ["Elementni ichki o'ng tarafidan joy tashlaydi", "Elementni tashqi o'ng tarafidan joy tashlaydi", "Elementni ichki tepa tarafidan joy tashlaydi", "Elementni tashqi tepa tarafidan joy tashlaydi"],
    correctAnswer: "Elementni tashqi o'ng tarafidan joy tashlaydi"
  },
  {
    question: "margin Qanday vazifani bajaradi?",
    answers: ["Elementning tashqi tarafidan bo'sh joy tashlaydi", "Elementning ham ichki ham tashqi tarafidan bo'sh joy tashlaydi", "Elementni joylarini qisqartiradi", "Elementning ichki tarafidan bo'sh joy tashlaydi"],
    correctAnswer: "Elementning tashqi tarafidan bo'sh joy tashlaydi"
  },
  {
    question: "CSS ni qanday yo'llar orqali projectimizda ishlatishimiz mumkin?",
    answers: ["Internal", "Inline", "Barchasi", "External"],
    correctAnswer: "Barchasi"
  },
  {
    question: "<script> </script> Tagi nega kerak?",
    answers: ["CSS codelarini html ichida ishlatish uchun", "Clean code uchun", "Javascript codelarni yozish uchun", "<script> Tagi mavjud emas"],
    correctAnswer: "Javascript codelarni yozish uchun"
  },
  {
    question: "class=“button1”, Bu yerda ' button1 ' nima deb ataladi?",
    answers: ["id name", "attribute name", "tag name", "class name"],
    correctAnswer: "class name"
  },
  {
    question: "z-index Nima?",
    answers: ["Elementni block elementga aylantiradi", "Elementni yashirib qo'yadi", "Elementni sahifani xohlagan joyida chiqarishini belgilaydi", "Elementni stack tartibini belgilaydi"],
    correctAnswer: "Elementni stack tartibini belgilaydi"
  },
  {
    question: "flex-direction: row; Bo'lganda justify-content qanday holatda ishini bajaradi?",
    answers: ["Vertical", "Horizontal", "Diagonal", "To'g'ri javob yo'q"],
    correctAnswer: "Horizontal"
  }
  ]
export default questions
